%============================================================================
% tento soubor pouzijete jako zaklad
% kodovaní: iso-8859-2 (zmena prikazem iconv, recode nebo cstocs)
%----------------------------------------------------------------------------
% zpracování: make, make pdf, make desky, make clean
% připomínky posílejte na e-mail: peringer AT fit.vutbr.cz
% vim: set syntax=tex encoding=latin2:
%============================================================================
\documentclass{cls/fitthesis}
%Je-li prace psana v anglickem jazyce, je zapotrebi u tridy pouzit parametr 
%english  \documentclass[english]{cls/fitthesis}

% zde zvolime kodovani, ve kterem je napsan text prace
% "latin2" pro iso8859-2 nebo "cp1250" pro windows-1250
\usepackage[latin2]{inputenc}

%zde muzeme vlozit vlastni balicky

% =======================================================================
% balíček "hyperref" vytváří klikací odkazy v pdf, pokud tedy použijeme pdflatex
% problém je, že balíček hyperref musí být uveden jako poslední, takže nemůže
% být v šabloně
\ifx\pdfoutput\undefined % nejedeme pod pdflatexem
\else
  \usepackage{color}
  \usepackage[colorlinks,hyperindex,plainpages=false,pdftex]{hyperref}
  \definecolor{links}{rgb}{0.4,0.5,0}
  \definecolor{anchors}{rgb}{1,0,0}
  \def\AnchorColor{anchors}
  \def\LinkColor{links}
  \def\pdfBorderAttrs{/Border [0 0 0] } % bez okrajů kolem odkazů
  \pdfcompresslevel=9
\fi

%Informace o praci/projektu
%---------------------------------------------------------------------------
\projectinfo{
  %Prace
  project=BP,           %typ prace BP/DP
  year=2007,             %rok
  date=\today,           %datum odevzdani
  %Nazev prace
  title.cs=Objektově orientovaná radiozita, %nazev prace v cestine
%   title.en=Object oriented radiosity,       %nazev prace v anglictine
  %Autor
  author=Kamil Dudka,   %jmeno prijmeni autora
  %author.title.p=Bc., %titul pred jmenem (nepovinne)
  %author.title.a=PhD, %titul za jmenem (nepovinne)
  %Ustav
  department=UPGM,
  %Skolitel
%   supervisor=Michal Španěl, %jmeno prijmeni skolitele
%   supervisor.title.p=Ing.,   %titul pred jmenem (nepovinne)
  %supervisor.title.a=Ph.D.,    %titul za jmenem (nepovinne)
  %
  %Klicova slova, abstrakty, prohlaseni a podekovani je mozne definovat 
  %bud pomoci nasledujicich parametru nebo pomoci vyhrazenych maker (viz dale)
  %===========================================================================
  %Klicova slova
  %keywords.cs={}, %klicova slova v ceskem jazyce
  %keywords.en={}, %klicova slova v anglickem jazyce
  %Abstract
  %abstract.cs={}, % abstrakt v ceskem jazyce
  %abstract.en={}, % abstrakt v anglickem jazyce
  %Prohlaseni
  %declaration={},
  %Podekovani (nepovinne)
%  acknowledgment={Zde je možno uvést poděkování vedoucímu práce a těm, kteří poskytli odbornou pomoc} % nepovinne
}

%Zadani (cesky)
\task[cs]{
\begin{enumerate}
 \item Navrhněte třídy, které názorně a z hlediska OOP čistě implementují radiozitu.
 \item Vytvořte demonstrační příklady - scéna může být zadána kusy kódu, které instanciují vhodné objekty (není třeba načítat ze souboru apod.)
 \item Vytvořte nadstandardní dokumentaci (oproti všeobecným požadavkům), která dobře popíše (např. s pomocí grafů) a obhájí strukturu tříd.
 \item Důraz je kladen na čistotu OOP návrhu a kvalitu dokumentace.
\end{enumerate}
}

%Licencni smlouva (cesky)
\licence[cs]{Licenční smlouva je uložena v archivu Fakulty informačních technologií Vysokého učení technického v Brně.}

%Abstrakt (cesky, anglicky)
\abstract[cs]{Tato bakalářská práce se zabývá problematikou meziprocesové komunikace v moderních operačních systémech. Důraz je kladen na využití sdílené paměti pro meziprocesovou komunikaci v objektově orientovaném jazyku C++. Součástí práce je popis návrhu a implementace knihovny, která umožňuje sdílenou paměť jednoduše a efektivně používat. Knihovna umožňuje sdílet přímo objekty jazyka C++ mezi procesy. Kromě toho vytváří knihovna platformově nezávislé rozhraní pro práci se sdílenou pamětí v operačních systémech Linux a Microsoft Windows. V závěru práce je zhodnocena efektivita využití sdílené paměti jako způsobu meziprocesové komunikace.}
\abstract[en]{This bachelor's thesis considers problems of IPC (Inter Process Comunication) in modern operating systems. It is concentrated on usage of shared memory as IPC in object-oriented language C++. Thesis includes design and implementation of library, which provides easy end effective usage of shared memory. The library makes possible to share C++ language's objects between processes. Furthermore it creates platform-independent interface for work with shared memory on operating systems Linux and Microsoft Windows. Effectivity of~shared memory usage as kind of ICP is evaluated in the conclusion of the thesis.}

%Klicova slova (cesky, anglicky)
\keywords[cs]{sdílená paměť, C++, knihovna, ICP, Linux, Windows, MDSTk, STL, alokátor, Share}
\keywords[en]{shared memory, C++, library, ICP, Linux, Windows, MDSTk, STL, allocator, Share}

%Prohlaseni
\declaration{Prohlašuji, že jsem tuto bakalářskou práci vypracoval samostatně pod vedením Ing. Michala Španěla. Uvedl jsem všechny literární prameny a publikace, ze kterých jsem čerpal.}

%Podekovani (nepovinne)
\acknowledgment{Děkuji svému vedoucímu Ing. Michalu Španělovi za odbornou pomoc při vývoji knihovny a v neposlední řadě také za poskytnutí zdrojových kódů toolkitu MDSTk a za souhlas s~jejich využitím v této práci.}

%Proklad řádků 1.2 místo defaultního 1
\renewcommand{\baselinestretch}{1.2}

\begin{document}
  % Vysazeni titulnich stran
  % ----------------------------------------------
  \maketitle
  % Obsah
  % ----------------------------------------------
  \tableofcontents

  % Text prace
  % ----------------------------------------------
  \input{proj_doc_content}

  % Pouzita literatura
  % ----------------------------------------------
  \bibliographystyle{plain}
  \begin{flushleft}
  \bibliography{priklad}
  \end{flushleft}
\end{document}
